\chapter{Code de Conduite}
\label{conduite}

Un jeu de rôle, qu'il soit grandeur nature ou sur table, est d'abord et avant tout une activité sociale. Les participants j'y joingne de bonne foi en acceptant les terme du contrat social pour s'adonner à une activité agréable entre amis. C'est pour ces raisons qu'un code de conduite est important. Le code de conduite fait partie intégrante du contrat social et assure que tout les joueurs peuvent participer à cette activité dans le respect. Tous doivent être à l'aise avec les évènements se déroulant dans le jeu, tant ceux appartenent à l'univers fictif qu'au monde réel.

Ainsi, le jeu de rôle grandeur nature est un activité impliquant des actions qu'exécute des \textit{joueurs} pour représenter les élément du jeu telle que les actions qu'entreprendre leurs \textit{personnages}. Afin de s'assurer que tout les joueurs partage une même définition du mot \textit{respect}, ce code de conduit est établi. Il fait parti des règle au même titre que toutes les autres règles. Le non-respect de l'une ou l'autre de ces règles provoquera une pénalité. Si un joueur reçoit trop de pénalités, il sera expulsé du jeu et son personnage sera supprimé publiquement.

\section*{Harcèlement}

Toute forme de harcèlement et de discrimination basé sur la race, la religion, le sexe, le revenu, l'orientation sexuelle, l'orientation politique, etc envers les joueurs est strictement interdit. Par ailleurs, tout déviance "en-jeu" ou utilisation abusive du concept relié au personnage pour exprimer ces préjugés envers d'autre joueurs sous prétexte de bon "role-play" est aussi strictement interdit. Ceci exclus toute exploration de ces thèmes à travers leurs personnages entre joueurs concentants. Autrement dit, tout acte de simulation de viol, de mépris racial, de violence économique (ex: mépris de la pauvreté), de dénigrement se sera toléré en-jeu à moins que l'exploration de ces thèmes n'ai été clairement accepté par les joueurs concernés par leur manifestation. Cette tolérence explicite intervient si et seulement si:

\begin{itemize}
\item un joueur a intégré selon les règles de création de personnages %\ref{perso}
\end{itemize}
